「互聯網訊息審核員」成中國新工種

節錄

「互聯網訊息審核員」成中國新工種

中共的網絡監控體系再一步擴大。資料圖片

中共箝制思想及言論，
。。。。。
當局表示，網審員的工作將越來越重要。

需具辨別「有害」訊息能力

人力資源社會保障部官網前日發佈，「中華人民共和國職業分類大典（2015年版）」新增了「信息安全測試員」、「互聯網營銷師」等九個新職業。此次還加入了「互聯網訊息審核員」、「直播銷售員」等五個工種。據悉，新職業具有以下三個特點：一是協助防控武漢肺炎疫情，凸顯相關職業的重要性；二是互聯網技術發展，催生多樣化創業就業模式；三是訊息技術發展，對網絡信用及安全提出新要求。據報，當局要求網審員具備辨別「有害」訊息的能力，亦要有豐富而全面的知識，執行力強，性格細心、耐心等。

通報指出，
。。。。

連同今次的新公佈，2019年以來，國家已經公佈三批共38個新職業。
。。。。。。。

微信

我想做

坐最近嗰條友都似比人洗咗腦

幾錢一個月？定5毛一個Post？